孫楊係聽證會點答先會無事？

孫楊：用鐵錘砸毀血液樣本及撕爛文件只是以客氣幽默方式表達，有人如獲至寶小題大做

有人話條條大路通羅馬

至古以來我都係屙紫尿

我爸是習近平

以血，還血

官腔啲

我已經訓示左我保鏢

但係姓孫 綠帽？

我自己身體自出世就有興奮劑分泌
紫色尿亦係我地酸家每十代就會出現一位
是具中國特色的家族
以上特點都是和我酸家不可分割的一部分

記者：聽證會認定孫楊違反毒檢，中方對此有何回應？

華春瑩：對於聽證會認定孫楊違反毒檢的行為，我的回答是：這樣的聽證會，能和中國相提並論嗎！聽證會認定孫楊違反毒檢干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關系基本准則，是赤裸裸的霸權行徑。聽證會就像塞萬提斯小說《唐吉訶德》中的唐吉訶德，只是沉溺於幻想、脫離現實、其認定孫楊違反毒檢的行爲盲目而且有害。聽證會認定孫楊違反毒檢的下場，只會是「江晚正愁予，山深聞鷓鴣。」！

對於聽證會一再挑動認定孫楊違反毒檢，我只能用一句古詩形容聽證會認定孫楊違反毒檢的後果：「風蕭蕭兮易水寒，壯士一去兮不復還！」現在聽證會似乎患上了「對華恐懼偏執症」，表現為「逢中必反」，對中國污蔑抹黑，無所不用其極，甚至黑白不分，是非顛倒，完全喪失了底線和良知。這種現像說到底，是對華認知出了問題，沒有正確的「中國觀」。反觀聽證會，不僅其種族、歧視等人權問題泛濫嚴重，還伸長手到處去干預別國內政，這種行為難道正確嗎?聽證會就有同大仲馬所著的《基督山恩仇記》中亞伯·法利亞神父一樣，自以為睿智博學，洞察世事，但最終其下場亦只能是死在冷冰冰的牢房裡，一無所成！

在國際社會大家庭裡,中國始終維護和平,促進發展,堅守道義,同各國攜手構建人類命運共同體。聽證會卻損人利己,唯我獨尊,背信棄義,在世界上大搞順我者昌,逆我者亡。聽證會不能搞唯我獨尊、強買強賣的霸道，不能隨意認定孫楊違反毒檢，不能破壞國際法治，不能打開潘多拉的盒子。聽證會有關聲明令人想起安徒生童話《皇帝的新裝》，是莫大諷刺，「明明自己沒有穿衣服，還自我感覺好到爆棚」，今日的聽證會沒有資格談認定孫楊違反毒檢。聽證會認定孫楊違反毒檢此等無恥卑劣的行為有如八佾舞於庭，是可忍也，孰不可忍也！

聽證會認定孫楊違反毒檢必定面對世人的側目。聽證會不僅不以為恥反以為榮，「明明已經從山巔之城跌落，還渾然不覺，頤指氣使。」聽證會認定孫楊違反毒檢的行為就有如德國作家埃裡希·瑪利亞·雷馬克所著的《西線無戰事》中主角保羅一樣，即使其自以為上前線打仗是要保家衛國，但其行為始終是赤裸裸的侵略行為！聽證會及其認定孫楊違反毒檢的陰謀也將像保羅的下場一樣：默默無聞的消逝於天地之間！聽證會大談認定孫楊違反毒檢的權利和自由，如果沒有了安全和穩定，何來權利和自由？皮之不存，毛將焉附？我們敦促聽證會懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！我們正告聽證會認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉中國內政，以免引火燒身、自食苦果。

我痾既紫尿具有中國特式社會主義，不容外國勢力說三道四